Pergunta: O que é o Oketá?
Resposta: O Oketá é um projeto da Arandu Technology que transforma resíduos da Amazônia em tijolos ecológicos. Quer saber como esses tijolos são feitos?

Pergunta: Como esses tijolos são feitos?
Resposta: Eles são produzidos com caroço de açaí triturado e fibra de aninga. Ambos são resíduos naturais reaproveitados. Quer saber onde eles podem ser usados?

Pergunta: Onde posso usar esse tijolo?
Resposta: Você pode utilizá-lo em casas, banheiros secos, muros, hortas e escolas. Ele é ideal para construções sustentáveis de pequeno porte. Deseja saber se ele é resistente?

Pergunta: O tijolo do Oketá é resistente?
Resposta: Sim! Ele tem alta resistência e durabilidade graças à liga natural usada. Isso garante segurança mesmo em ambientes úmidos. Posso te contar como ele ajuda o meio ambiente?

Pergunta: Como esse tijolo ajuda o meio ambiente?
Resposta: Ele evita o uso de cimento, reduz o CO₂ e reutiliza resíduos que seriam descartados. Quer saber se ele é mais leve que o tijolo comum?

Pergunta: O tijolo é leve?
Resposta: Sim! Ele é mais leve que o tijolo convencional, o que facilita o transporte e a montagem. Gostaria de saber se ele pode substituir o tijolo tradicional?

Pergunta: Esse tijolo pode substituir o tijolo convencional?
Resposta: Sim, em construções de pequeno porte como casas e escolas. Ele é uma alternativa sustentável com custo menor. Quer conhecer os impactos sociais do projeto?

Pergunta: O projeto Oketá tem algum impacto social?
Resposta: Tem sim. Ele gera renda para comunidades locais e valoriza os saberes da região amazônica. Deseja saber mais sobre os resíduos usados?
